（估國家）執到狗向主人索5700元失敗 xx女：等收屍

執到狗向主人索5700元失敗 廣西女：等收屍
03月21日(三) 11:28
更多新聞短片

廣西南寧男子洋洋上周五（16日）走失愛犬Timo，他透過網絡發布尋狗啟事，兩天後一名女子透過微信聯絡洋洋，指檢到Timo，並向洋洋索要4500元人民幣（約5700港元）。洋洋其後在網上公開女子索款對話截圖，卻惹怒女子，對方更威嚇：「等着收屍」。幾經交涉，女子最終願意將Timo還給洋洋。

洋洋上周五帶比熊犬Timo到髮廊工作，期間Timo趁客人開門一瞬間，跑出店門口玩耍，其後就不見蹤影。兩天後，一位微信帳號名叫「莫莉婷」的女子聯絡洋洋，並稱狗狗在她手裏，要先轉帳4500元才可找回愛犬，洋洋認為價格難以接受，對方最終同意降至4000元。

「她（莫莉婷）一直在堅持我們要轉帳給她，然後她把狗狗放在某個地方要我們自己去取，要不然就放狗狗去流浪。」洋洋表示，自己還在盡力協商時，莫莉婷已把他微信刪除。著急之下，洋洋把尋狗經歷和聊天紀錄在網上公開。

莫莉婷及後再次通過洋洋的好友驗證，言談間卻放狠話：「等着給牠（狗狗）收屍，到時候再發收屍的位置」。為平復莫莉婷情緒，及保證Timbo安全，洋洋只好順莫莉婷意，以示誠意。翌日，莫莉婷再次聯絡洋洋，指自己將狗狗繫在某屍苑的空中花園，洋洋最終找回愛犬。

洋洋坦言莫莉婷之舉如同勒索，「是一種不法的行為」；又指如果檢到狗狗並交還，會適當地封紅包，「你後面又據為己有，又開口跟我要4500塊錢，我覺得這算是一種勒索」。

支那種，不意外

臭狗，劏撚左佢啦

劏啦

廣西食狗